\section{Как впихнуть много текста в ограниченный объём страниц}

 Создание "каркаса" текста, или вставка "Рыбы": на всякий случай, есть такой пакет под названием lipsum который генерирует  известный текст ``lorem ipsum''. 
% \usepackage{lipsum}
%\lipsum[1]

\subsection{Грубые методы}
Размеры полей: Для изменения размера полей нам нужен пакет geometry который нужно указать в преамбуле

Изменение расстояния между строк в ЛаТеХ: Для изменения междустрочного интервала (отступ между строк) в LaTeX можно использовать пакет setspace который указываем в преамбуле

Изменение размера шрифтов: Первый и самый очевидный трюк - естественно, поменять размер шрифта, если это возможно. Для того, чтобы буквы сделать больше или меньше, мы пользуемся командами вида \small или \large. \normalsize Иногда хорошо бы знать их размер в pt.

\subsection{Утончённые методы}

Уменьшение отступов для окружений enumerate и itemize: 
можно сузить списки, добавив следующий код в преамбулу документа

%\newenvironment{itemize*}%
%{\begin{itemize}%
%		\setlength{\itemsep}{1pt}%
%		\setlength{\parskip}{1pt}}%
%	{\end{itemize}}


%\newenvironment{enumerate*}%
%{\begin{enumerate}%
%		\setlength{\itemsep}{1pt}%
%		\setlength{\parskip}{1pt}}%
%	{\end{enumerate}}

Это создаст новые окружения itemize* и enumerate* соответственно, списки в которых будут расположены куда плотнее обычного.

И теперь в тексте используем окружения

%\begin{enumerate*} .... \end{enumerate*} 


Сноски: Да, сноски - наши большие друзья, так как они оформляются шрифтом меньшего размера. Для этого в преамбулу  добавляем:

%\newcommand{\footnoteremember}[2]{\footnote{#2} \newcounter{#1} \setcounter{#1}{\value{footnote}}} 
%\newcommand{\footnoterecall}[1]{\footnotemark[\value{#1}]}

что даст нам новые команды \textbackslash footnoteremember для постановки ссылки на сноску и \textbackslash footnoterecall для ссылки на сноску, соответственно:

%\footnoteremember{footnoteT420}{The IBM/Lenovo T420 notebook was used for the numerical simulations.}
%(see footnote \footnoterecall{footnoteT420}) 
%можно использовать обычные \label и \footnotemark.
Прелесть сносок в том, что обычно редакция не опускается до таких мелочей и длину сносок не лимитируют, так что можно гнать этого зайца и дальше, впихивая куски текста "под кат".


Расстояние между словами в тексте: Можно попробовать сократить расстояние между словами в ЛаТеХ до разумных пределов с помощью команды  \textbackslash fontdimen2. Вот пример кода, который это делает:

	\newdimen\origiwspc%
	\newdimen\origiwstr%
	\origiwspc=\fontdimen2\font% original inter word space
	\origiwstr=\fontdimen2\font% original inter word stretch
%	\lipsum[1]% normal text
	\fontdimen2\font=0.2ex% inter word space
%	\lipsum[1]% decreased inter word space
	\fontdimen2\font=\origiwspc% (original) inter word space
	\fontdimen3\font=0.1em% inter word stretch
%	\lipsum[1]% decreased inter word stretch
	\fontdimen3\font=\origiwstr% (original) inter word stretch
	\fontdimen2\font=1em% inter word space
%	\lipsum[1]% increased inter word space and stretch
	\fontdimen2\font=\origiwspc% (original) inter word space
	\fontdimen3\font=\origiwstr% (original) inter word stretch
%	\lipsum[1]% original/normal text


Сноски: если нет четких указаний по поводу шрифта, то использование txfonts вместо обычного Computer Modern приводит к некоторой экономии места.
